# Enunciado Iteração 1

A _startup_ _Tasks for Joe_ (T4J) dedica-se a facilitar e promover o contacto entre pessoas que trabalham por conta própria (freelancers) e organizações que pretendem contratar alguém externo (outsourcing) para a realização de determinadas tarefas. Para promover e suportar o seu negócio, a T4J pretende desenvolver uma plataforma informática que, por uma lado, permita que qualquer organização interessada possa Registo-se na plataforma de forma a poder publicar tarefas e gerirem elas próprias o processo de adjudicação dessas tarefas a freelancers; e por outro lado, permita que os freelancers acedam facilmente a essas tarefas e possam candidatar-se à realização das mesmas. 

Desde já, perspetiva-se que a plataforma seja acedida por vários utilizadores com diferentes papeis, tais como: 

* **Administrativos:** são colaboradores da T4J afetos à gestão da plataforma e, em particular, por realizar na plataforma várias atividades de suporte ao negócio, tais como, definir áreas de atividade (e.g. IT, Marketing, Design), definir categorias de tarefas (e.g. desenvolvimento aplicações web, desenvolvimento de aplicações móveis) e especificar competências técnicas requeridas para a realização de tarefas. 
* **Gestor de Organização:** pessoa indicada como gestor da organização aquando do registo da organização na plataforma. Assume-se que é um colaborador dessa organização, sendo responsável por especificar na plataforma outros colaboradores dessa mesma organização;
* **Colaborador de Organização:** pessoa registada na plataforma como sendo alguém que atua em representação de uma determinada organização. **Entre outras responsabilidades, cabe-lhe especificar tarefas para posterior publicação pela organização respetiva**;
* **_Freelancers_:** pessoas que se propõem a realizar as tarefas publicadas pelas organizações.  


As interações dos utilizadores supramencionados devem ser precedidas de um processo de autenticação. A utilização da plataforma por outras pessoas é restrita ao registo de organizações. Aquando deste registo é obrigatório requerer o nome da organização, o seu número de identificação fiscal (NIF), o endereço postal, um contacto telefónico, um endereço web, um endereço de correio eletrónico (email) e os dados do colaborador responsável pelo registo (nome, função, contacto telefónico, endereço de email). Após o registo da organização, os seus colaboradores pode aceder imediatamente à plataforma.

Tanto uma área de atividade como uma competência técnica caracterizam-se através de um código único, uma descrição breve e outra mais detalhada respetivamente. Uma competência técnica caracteriza-se ainda por ser referente a uma dada área de atividade. Por outro lado, cada categoria de tarefa caracteriza-se por um identificador interno (automático), uma descrição, a área de atividade em que se enquadra (apenas uma) e uma lista de competência técnicas tipicamente requeridas para a realização de tarefas dessa categoria. Algumas destas competências têm caracter obrigatório e outras apenas são desejáveis.

**Cada tarefa caracteriza-se por ter uma referência única por organização, uma designação, uma descrição informal e outra de carácter técnico, uma estimativa de duração e custo bem como a categoria em que a mesma se enquadra. Enquanto a mesma não for publicada, o acesso à tarefa é exclusivo aos colaboradores da organização respetiva.**

No desenvolvimento deste sistema a equipa de desenvolvimento deve: (i) adotar boas práticas de identificação de requisitos e de análise e design de software OO; (ii) implementar o núcleo principal do software em Java; (iii) adotar normas de codificação reconhecidas e (iv) reutilizar o componente de gestão de utilizadores existente na empresa baseado em identificador de utilizador (i.e. email) e palavra-passe (cf. [documentação](../../docsIT1/Utilizadores/GestaoUtilizadores.md)).

A designação comercial da plataforma e outros dados que venham a ser relevantes devem ser especificados por configuração aquando da sua implantação.